**576. – Spergula pentandra** L. – Plante glabre cm glabrescente ; tiges de 5-25 cm, ascendantes ou dressées ; feuilles linéaires-filiformes, non sillonnées en dessous, en fascicules plus ou moins lâches ; stipules très courtes ; fleurs en cymes peu fournies et très écartées des feuilles supérieures ; pédicelles fructifères réfractés ; sépales internes ovales-obtus, les extérieurs lancéolés ; //pétales lancéolés-aigus, dépassant un peu les sépales// ; 5 étamines ; capsule dépassant peu le calice ; //graines aplaties, largement ailées, //lisses, //à aile //blanche //aussi large qu'elles.//
Champs et moissons des terrains siliceux, dans presque toute la France et en Corse. – Europe, surtout centrale ; Asie occidentale et centrale ; Afrique septentrionale. = Mars-mai.